抗國歌法 眾志突闖公民廣場 保安強搶標語 黃之鋒斥打壓自由

2019年01月24日

抗國歌法 眾志突闖公民廣場
保安強搶標語 黃之鋒斥打壓自由

眾志秘書長黃之鋒（左）與主席林朗彥昨在公民廣場旗杆平台上掛上「不歌頌的自由」標語，反對《國歌條例草案》箝制言論自由。李家皓攝

【本報訊】遭文化界及民主派指箝制言論及創作自由的《國歌條例草案》昨正式展開立法程序，提交立法會首讀及二讀，香港眾志早上到立會抗議《國歌條例草案》，「突襲」政府總部公民廣場，在國旗旗杆上掛上「不歌頌的自由」標語，抗議《國歌法》刑事化及進行洗腦教育。有保安上前試圖搶去橫額引起混亂，事後送院。政府報警外，又發聲明譴責，眾志反駁公民廣場是公共空間，市民可和平表達訴求，重申行動貫徹非暴力原則，斥政府轉移視線，促終止立法並重啟諮詢。

記者：梁穎妍

香港眾志約七名成員包括主席林朗彥及秘書長黃之鋒昨早趁立法會召開會議前，兵分兩路衝入公民廣場示威，並爬入本身是旗杆平台的花槽內，掛上黑底白字「不歌頌的自由」標語的抗議橫額。有行政署保安員一同爬入，企圖搶去橫額，情況一度混亂。林朗彥以擴音器大聲要求保安員放手，其後示威人士包圍保安員，方成功掛上橫額，當時多名保安員走到現場要求示威人士離開，多名警員亦到場戒備，又以攝錄機拍下現場情況。

相關新聞：民主派力阻草案 梁君彥威脅驅逐

行政署保安員企圖搶奪標語，被眾志成員阻擋。

政府報警指破壞植物

行動歷時約十分鐘，林朗彥發言批評，《國歌法》箝制言論自由，強調市民有不說話的權利，「有權對國歌不表肅然態度」，他指斥《國歌法》令人人自危，要向國家表忠，重申《國歌法》不應刑事化，並質疑政府藉《國歌法》進行洗腦教育，要求政府撤回法案，重新進行公開諮詢，又希望行動可喚起社會對《國歌法》的關注。眾志行動完結後，行政署保安員隨即拆去橫額，與眾志一同爬入花槽的保安員則由救護車送院。

政府其後發聲明強烈譴責香港眾志成員闖入政府總部東翼前地，指眾志成員不理在場保安人員的勸喻和警告，強行在旗杆平台掛上示威標語，導致一名保安人員受傷及部份植物受到破壞。

發言人指旗杆平台並非開放予公眾進行集會、遊行的範圍，行政署已就事件報警，警方亦已派員跟進調查。

眾志反駁：無傷保安

香港眾志亦發聲明反駁，指政府顛倒是非，強調眾志成員並無損傷任何執勤人員，反斥行政署保安強行搶奪橫額的行徑令人難以接受，對此予以強烈譴責，並重申公民廣場包括旗杆平台在內都是公共空間，理應可讓市民和平表達訴求，促請政府勿轉移視線，立即回應民間對終止《國歌法》立法程序的訴求。

黃之鋒下午會見傳媒時一再重申眾志的行動堅守非暴力原則，指今日衝突因保安搶標語導致，又舉例指2012年反國教示威都一連十天在旗杆下懸掛標語，未有受阻撓，「嚟到2019年掛十分鐘都有阻滯」，表達意見的自由明顯收窄。至於會否因行動面臨拘捕及檢控，他稱交由律政司司長鄭若驊解答。黃被問為何在公民廣場設示威限制下仍作出行動，他批評公民廣場只是假開放，旗杆位置設花槽亦是限制示威。

下一則
下一則
民主派力阻草案 梁君彥威脅驅逐

呢D新聞睇到無感覺

想問下呢個係唔係周庭??